大家覺得足球同籃球呢兩種運動當中，身體質素定意識重要

足球同籃球呢d團體性運動，有好多對抗，節奏又快，體能要求高，所以身體質素例如速度，彈跳力呢d會被視為重要條件。但係我睇左咁多NBA,西甲歐聯世界盃覺得一隊波唔需要全部都體能爆標，但係全隊嘅意識(走位，遮線，視野，理解球場嘅spacing，do the right thing at the right moment)必須要水準以上先可以有teamwork play. 見到香港d學界空有速度夠哂大隻但就睇唔到隊友喺邊就好笑，做佢地d隊友真係會走位走到頹

大家點睇？
意識
身體質素

又公開處刑玩具

搏盡無悔

藍波呢啲猩猩運動唔使用腦
梗係身體質素重要
足球講球戰略冋團隊合作
用少啲腦都唔得咪意識囉

文盲

籃球意識重要d, 160有意識都屌打2米猩猩

個人無意識點打波

咁我就足球籃球都欣賞嘅，籃球無可否認個人接管比賽嘅機會比較多，但係你睇下馬刺就見到五個體能平凡嘅人點樣用走位傳導克制d黑又硬

足球夠高頂頭槌玩晒
反而籃球有意識可以猜到高佬仆街
猜足23秒再一個三分入波

你意唔意識到你膠得唔好笑

足球戰術同理論真係多到數唔曬
11個既配搭真係好多組合
433
4231
451等等
籃球跟本冇得比

你唔識唔好講啦
籃球有24秒
矮仔有意識一樣守到2米高佬波都射唔到

有睇波都知意識幾重要
防中就係一個好好例子

籃球會比你亞古路呢啲矮仔打咩

有意識可以彌補身高

睇姚明打波就知身體冇九用

又公開處刑啲玩具撚

夠高夠大隻行入籃底放粒波入去都冇問題

Luka Doncic叫咩
同埋身體質素係足球都緊要
但好難直接比
本身足球嘅規則已經限制左球員唔可以操咁大隻

我覺得個命題唔係好岩

你一面係團隊意識，另一個選擇應該係個人能力呀麻

係籃球入面極強身體質素的確可以大大減低團體意識
，如oneal

而足球應該比較少直接比較身體質素黎定高低既

而團體意識兩者都有分別

籃球既意識decision making要好快
足球有而多時間諗

而且足球既意識大部分係以不失誤為主要考量
籃球唔同

籃球無得逗住打 足球有得逗住踢

話馬刺體能平凡=話c朗冇天份

足球多時間諗? 對面一迫搶你已經冇時間諗 一係護波再傳/直接傳
你仲要睇透d隊友走位 短傳 換邊 斬去前面
個場又大 要較啱力度 仲有時個場會落雨 塊草地濕哂又第2個feel

足球唔係你就咁睇咁易囉 你睇波個班係職業球員 緊係好似好易架
你試下自己落場踢下睇下有冇咁多時間比你decision making

足球如果有意識成隊都會舒服好多
例如會走位拉空，後面唔好亂鳩咁標波已經好舒服

我都幾想睇下矮仔點樣守到2米高佬射唔到波

舒服佐

意識當然唔能夠完全彌補身高上嘅巨大差異，但係矮仔可以靠靈活度干擾傳波路線，或者落手偷波，冇意識咪企定定畀人硬食

籃球無戰術
212
23
32
131
係咩黎？

班北美佬最中意畫板
話佢地冇戰術真係

足球多時間諗? 對比籃球係
籃球個場地範圍細好多,防守者同進攻者無論有無波都可以講係貼住，所以走甩空間同時間妯好多, 另外有24秒進攻
我對比既兩邊都係講緊職業水平

個場又大 要較啱力度 仲有時個場會落雨 塊草地濕哂又第2個feel
你依句已經唔係講緊意識,講緊既係個人能力

邊個同你講冇

藍波=猩猩運動=唔洗用腦？
呢個係解釋？

IS就係例子

不如掉番轉諗 正正係足球場大 要做既野可能會多過籃球
籃球 因為場細 要搵傳波對象非常易 傳波力度唔使太大 仲要用手傳

足球 對手搵2條友夾你 或者有1個對手mark到你實一實 你要搵隊友傳 個場咁大 仲有人mark實力 心理壓力會好大 你仲要用腳去傳比隊友 大力/細力左都可能會失控球權 仲有我上面講個堆 場地個d問題

你講職業水平仲好 而家大部份職業球隊都會打迫搶 雖然未係癲狗迫搶 但係就咁迫搶都會令球員要加快decision
傳比隔離?傳比前面?自己突破?
唔好以為場地細個decision就係快
足球場地大decision要快之餘仲要複雜好多

做得職業球員 識較啱力度係基本
重點係個球員意識要傳比邊個
個場落雨/落雪都會影響到球員個decision傳比邊個

點同籃球打室內 完全冇影響

足球意識>籃球意識
籃球體能>足球體能

兩樣都有玩開

意識
詳見美斯

兩樣都係意識行先
但足球意識重要過籃球
籃球身體質素重要過足球

足球decision複雜好多我認同,但上面你全段既論點根本唔成立
籃球要搵傳波對象非常易係岩,但傳波力度唔使太大係錯。已經講緊籃球防守者係身貼身咁守

足球 對手搵2條友夾你 或者有1個對手mark到你實一實 你要搵隊友傳 個場咁大 仲有人mark實力 心理壓力會好大 你仲要用腳去傳比隊友 大力/細力左都可能會失控球權
依一段你除左個場咁大同用腳之外,根本可以直接用係籃球到

不如咁講,你認為籃球迫搶貼定足球貼先? 仲要一個有時限,一個無時限
另外足球有隊形,如果全隊係跟隊形,好多時向後方傳係可以有一個空既目標比你

身體啦一定，咁有意識做教練啦去

我一直都係駁緊你句

足球有而多時間諗去making decision

我上面堆例子係咪證明足球真係會有多d時間諗而去making decision

墨屎幾有意識都係畀中鋒狂爆

足球都有人屈速
你太慢未又係點有意識都好都係焗食黃

其實兩樣運動身體質素都緊要
但籃球時間冇足球咁長
消耗冇咁大問題變相可以操大隻啲
但咁就話籃球一味靠大隻就真係搵野黎講

籃球屈高 唔係屈大隻
大唔大隻可以後天練
生得唔高=呢世都打唔到職業

佐真奴

大把足球員既跑步速度同訓練過既普通人差唔多

Boykins 165咋喎

咁耐力變速轉身呢
你慢未照比人expose

只可以講呢啲係極少數既例子

你上面啲例子最多都係講到足波decision making都好複雜

點樣駁到嗰句

足球有而（較）多時間諗去make decision

我幫你舉個例
足球傳波進攻要考慮埋越位
依啲先係有比較性少少

不過總體上籃球係較少時間做decision
因為場地細 有時限 容易犯規/失誤等等

只可以講每種運動都有preferred 嘅高度
踢波都係太高太矮都唔著數架

籃波好多1v5 主宰全場勝負
足球真係好難得有1v5嘅足球員

講乜戰術,如果nba班體能怪物去踢足球只要兩翼出波俾啲兩米幾跳成米高既頂已經玩死人

其實睇下兩樣運動既球員大部分咩高度就知
同埋你第二句又係搵野黎講

咁你一個人扭曬十個囉

咁你地要搵黎講吖嘛

藍波 你冇番咁上下大隻身高都唔洗玩
就算NBA果D比較矮既人都好撚大隻
足球成日都有D彈彈波負碌入球
運氣話來就來

籃球太多規則迫人進攻
24秒, back court violation, 開波時限, 過半場時限
對進攻嚟講做決定時間係好少
足球相對上係多啲
至少你有本事嘅
可以鳩猜下 係自己半場猜又得
而且籃球turnovers 導致失分機會高好多
足球少啲
例如球員禁區頂俾人甩波 好多時唔使輸
籃球係三分線外甩波 好易俾人成功走快攻

所以兩者都係意識行先
不過籃球要求進攻同防守意識都要好
足球位置分得開啲，唔使兩樣都要好好
但足球要球員自動波多啲
因爲無籃球咁多機會俾教練調整

強如mj Lbj 無幫手連final都入唔到
你你肯定1打5係work

伊巴
華布拿
盧卡古
班拿約
奧巴美羊
梅迪殺卡

叫你睇兩樣運動既球員大部分咩高度， 咁都叫搵黎講。 職業籃球個班絕大部分都高啦， 不爭既事實。

足球人多，場大
籃球人少，場細
5人都要參與防守進攻係必須

所謂逼甩比人快攻失分， 重點都係場既大細問題， 仲有足球決勝負好多時係一球， 你90分鐘唔留神一下，後果好嚴重（你睇謝拉特個一下）

應該咁講係矮冇身體質素打唔到籃球
唯有去玩腳波

算啦你同班波台on9咁認真做乜人地個世界得足球係唯一運動又man又有型又有智慧，啱哂米6真男人

咪借啲意拎個垃圾運動同籃波比

我地籃波理得你意識定體能重要啲，最重要就係夠多女

原來唔識=無

YES
我地籃波手足個個米9兩米，食能哂啲女，ching由佢地打j啦

兩樣都係玩具
Rugby兩樣兼備

真， 籃波手足大人有大量，唔同啲小人國玩具計較

身體質素係基本，如果唔係就唔駛咁早退休，個個都打到七八十歲

如果籃波都有得同足球比 咁電競都應該加埋入嚟